[轉載]真。黃色經濟圈 想幫手足就入嚟望望

有關黃色經濟圈，一些難聽，卻又想講的話。

如果你有接觸過前線，你會發現，塞錢援助，多少打擊了他們的自尊。

有擋子彈的勇氣，卻不願向人求助。

每次開口，都一定是窮途末路。所以，我從不Fact Check，你說一句就夠。

這裡從來沒有美國錢，你還想他們證明什麼。

很多老板和管理層，早在八月已著手籌備黃色經濟圈。

在昨日，兩位家小店聯絡我，表明要出一分力請手足。原因，是看到將軍澳的新聞，久久無法入眠。

尊嚴很重要。遇過一個，收到轉帳後打千字文回絕，轉頭就將錢捐去星火。

他寧願捱壞，都不要無功受祿 — 即使，他已犧牲了這麼多。

尊嚴很重要，單向的善意，是買一張贖罪券。

現實層面，被捕者、入獄者、罪成者，尤其容顏曝光的，仕途一定有影響。

除了堅持到底，重光前後的生活，都需要籌謀。

Telegram有良心配對群組，其實不少商家已無名出力，幫得幾多就幾多。

不能白白收你的錢，用工作來換，就是尊嚴。

所以，光時這一種概念的機構，我們要撐到底。摸索期總要學習，少一點譴責，多一點包容，讓市場共同成長。

不同背景的手足都能養活自己，才是制度。

中產或小商家，儲了點資本，捱得到，未餓死。為了他人準備，無必要，卻是避不過良心。

因為抗爭而無法工作的人，很多。

有人做執彈隊，手腳嚴重潰難。
有人做衝衝子，手掌肌肉裂開。
有人做急救員，精神創傷難治。
有女生做後援，長期黑M肚瀉。

其中不少已經被捕，甚至確認控罪。將來的生活，除了贏輸，生活也是一個訴求。

所以，再不現實，我們也需要黃色經濟圈。

以下說話，很難聽。其實純黃的商圈，即使存在，規模都很小。要完全建立本土供需，把紅底或大陸成分去除，至少在供應層面就很難。

何謂黃店，又要幾黃才算黃？深黃老板有一個淺藍員工，又要否杯葛呢？發展到一定程度的企業，就算持有人及高層再黃，公司都不會全部是手足。

就算理想到，全公司都黃，上埋市都黃。鋪位業主一樣可以紅底，產品供應，多少都來自中國。

界線難定，亦有黑心人開始抹黑，希望在良心經濟打擊對手。

放棄潔癖，堅持幫襯。出名的要撐，不出名的，更加要撐。

讓市場和標準自然調整，才會有出路。

或者，不能黃到變金，但在可行的情況，保住黃店，才能保住手足。

經濟不景，但很多自身難顧的生意人，仍然不斷開新Project，講明請學生和失業人士。

顧客，多你一個就好多。人無完美，生意都一樣。如果做得不夠完善，請不要切割，不要負評。

抗爭從來不會完結，制度要永恆監管，但至少要成長起來。正如我們都不要表面的和平，攬炒，是為了推倒重來。

而重光的香港，也不能一日重整。

政治需要過程，經濟都需要時間。在千萬無名英雄的生活裡，沒有光環，只要一點自尊。

而你們堅持與包容，才能撐起一個新香港。

黃店的認證，終究要市場自然調整。不是一個帖文或幾多正評，誰就可以黃到最後。

不完美，可改善，但相信，我們會全盤接受。

畢竟，無論哪個戰線，都比想像中漫長。

黃色經濟圈沒有約定的煲底，但希望我們的銀包，可以撐到底。

香港人，共勉之。

P.S. 全力支持光時 - HKongs Mall，真黃店，沒有之一。
P.P.S. 黃店不一定會開名，有些「中立」商家，背後黃到發光。

來源：Terry的媒體懶人堂

全力支持

自推

推

約定你11月6 Sogo崇光百貨感謝祭 下午三點銅鑼灣見！

推呀！

有做實事支持場運動既一定有香港人支持
最驚係低調做，但做到自己生意都頂唔緊既店

呢啲知道要幫手推廣

推啊

最好係可以請返被捕而失去工作而手足

黃金經濟圈啊

「出名的要撐，不出名的，更加要撐。」

115全民V煞日目標範圍: 九龍西

pusg.

撐光時

如果我有機會做老闆 一定會